\begin{properties}\thmslashn
	
	Пусть $f $ и $g$ мероморфны в $\Omega$. 
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
		\item $\alpha f + \beta g$ мероморфна в $\Omega$
		\item $fg$
		\item $\frac{f}{g}$
		\item $f'$ мероморфна в $\Omega$ и имеет полюсы в тех же точках, что и $f$ и их порядок на $1$ больше.
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f$ и $g$ имеют полюс в $z_0$.
		
		$f(z) = \sum\limits_{n = -p}^{\infty} a_n(z-z_0)^n \;\;\; g(z) = \sum\limits_{n = -q}^{\infty} b_n(z-z_0)^n$
		
		\item $f(z) = (z-z_0)^{-p} \phi(z)$, где $\phi(z_0) \ne 0$ и голоморфна в окрестности $z_0$.
		
		$g(z) = (z-z_0)^{-q} \psi(z) \;\;\; \psi(z_0) \ne 0$ и голоморфна в окрестности $z_0$.
		
		$fg(z) = (z-z_0)^{-(p+q)} \phi(z) \psi(z)$
		
		\item $\frac{f}{g} = (z-z_0)^{-p+q} \cdot \frac{\phi(z)}{\psi(z)}$, где $\frac{\phi(z)}{\psi(z)} $ голоморфна в окрестности $z_0$.
		
		\item $f(z) = \sum\limits_{n = -p}^{\infty} a_n(z-z_0)^n$
		
		$f'(z) = \sum\limits_{n = -p}^{\infty} na_n(z-z_0)^{n-1}$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} z_n = \infty$, если $\lim\limits_{n \to \infty} \abs{z_n} = +\infty$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Непрерывность функции в точке $\infty$.
	
	$\forall z_n \to \infty \;\;\; f(z_n) \to f(\infty)$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\overline{\C} = \C \cup \{ \infty\}$
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Если $f$ голоморфна в окрестности $\infty$ (т.е. вне какого-то круга)
	
	$\infty$ -- устранимая особая точка, если $\exists$ конечный $\lim\limits_{z \to \infty} f(z)$
	
	-- полюс, если $\lim\limits_{z \to \infty} f(z) = \infty$
	
	-- существенная особая точка, если $\lim\limits_{z \to \infty} f(z)$ не существует.
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $f$ голоморфна при $\abs{z} > R$, то  $g(z) = f(\frac{1}{z})$ голоморфна при $0 < \abs{z} < \frac1{R}$.
	
	Тип особой точки для $g$ и для $f$ одинаковый.
	
	$g(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n z^n \implies f(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_{-n}z^n$
	
	$\infty$ -- устранимая особая точка $f\iff 0$ устранимая особая точка $g \iff c_n = 0$ при $n < 0 \iff$ в ряде Лорана для $f$ нулевой коэффициент при положительных степенях.
	
	$\infty$ -- полюс для $f \iff 0$ -- полюс для $g \iff c_n = 0 $ при $n < N \iff $ в правой части ряда Лорана для $f$ конечное число ненулевых коэффициентов.
	
	$\infty$ -- существенная особая точка $f \iff $ в правой части ряда Лорана для $f$ бесконечное количество ненулевых коэффициентов. 
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- голоморфна в $\infty$, если $f$ голоморфна в окрестности $\infty$ и $\infty$ -- устранимая особая точка. 
\end{definition}

\begin{definition}Сфера Римана.\thmslashn
	
	Берем горизонтальную плоскость. $(u,v,w ) \in \R^3$, что $w = 0$.
	
	На точку $(0,0,0)$ ставим сферу единичного диаметра. И делаем стереографическую проекцию. $\infty$ -- макушка сферы, ей некуда переводиться.
	
	Уравнение сферы Римана $u^2 + v^2 + w^2 = w$.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	При стереографической проекции точке $z = x + iy$ соответствует точка сферы $u^2 + v^2 + w^2 = w$, что:
	
	$u = \frac{x}{1+\abs{z}^2} \;\; v = \frac{y}{1+\abs{z}^2}\;\; w = \frac{\abs{z}^2}{1 + \abs{z}^2}$.
			
	И обратно: точке $(u,v,w)$ сферы соответствует точка $x = \frac{u}{1-w},\;\; y = \frac{v}{1-w}$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$u = tx\;\;\; v = ty \;\;\; w = 1-t$ -- параметрицация прямой через северный полюс и нашу точку.
	
	$(tx)^2 + (ty)^2 = t(1 - t)$
	
	$tx^2 + ty^2 = 1- t$
	
	$t(1 + x^2 + y^2 ) = 1 \implies t = \frac{1}{1 + x^2 + y^2} = \frac{1}{1 + \abs{z}^2}$. 
	
	Получили $t$, когда прямая пересекает сферу, подставляем, получаем нужное.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	Расстояние между образами на сфере точек $z$ и $\tilde{z}$ равно $\frac{\abs{z-\tilde{z}}}{\sqrt{1 + \abs{z}^2} \sqrt{1 + \abs{\tilde{z}}^2}}$. Расстояние между образом $z$ и образом $\infty$ равно $\frac{1}{\sqrt{1+\abs{z}^2}}$.
\end{consequence}

\begin{proof} Упражнение.
\end{proof}


\begin{consequence}\thmslashn
	
	Сходимость в $\overline{\C}$ эквивалента сходимости на сфере Римана.
\end{consequence}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$\overline{\C}$ -- компакт. Т.к. в смысле сходимостей это сфера, которая компакт.
\end{consequence}

\begin{theorem}[Луивилля]\thmslashn
	
	Если $f \in H(\overline{\C})$, то $f \equiv const$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f \in H(\overline{\C}) \implies f \in C(\overline{\C}) \implies f$ -- ограничена.
	
	Но тогда уже знаем, что $f \equiv const$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Сохоцкого]\thmslashn
	
	Пусть $z_0$ -- существенная особая точка $f$. Тогда $\forall A \in \overline{\C}$ существует $z_n \to z_0$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} f(z_n) = A$.
	
	Иными словами, $\Cl f(0 < \abs{z-z_0} < \epsilon) = \overline{\C}$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Случай $A = \infty$.
	
	Если бы не нашлось последовательности $z_n \to z_0$, на которой $\abs{f(z_n)} \to +\infty$, то $f$  была бы ограничена в окрестности $z_0$. И тогда $z_0$ -- устранимая особая точка.
	
	Случай $A \in \C$.
	
	Если в сколь угодно маленькой окрестности $z_0 \;\;f$ принимает значение $A$, то берем эти точки в качестве последовательности.  
	
	Если $f$ в некоторой окрестности не принимает значения $A$. $g := \frac{1}{f-A} \implies g$ голоморфна в проколотой окрестности $z_0$. $f = A + \frac1g$.
	
	У $g$ не может быть полюса в точке $z_0$, т.к. иначе $f(z) \underset{z \to z_0}{\to} A$.
	
	У $g$ не может быть устранимой особой точки, т.к. $\lim\limits_{z \to z_0} f(z) = A+ \frac{1}{\lim\limits_{z\to z_0}g(z) } \implies$ у $f$ -- устранимая особая точка.
	
	Если же $\lim\limits_{z \to z_0} g(z) = 0$, то $\lim\limits_{z \to z_0} f(z) = \infty$ и у $f$ полюс.
	
	$\implies z_0$ -- существенная особая точка $g$. Тогда по доказанному $\exists z_n \to z_0$, т.ч. $g(z_n) \to \infty \implies f(z_n) \to A$.
\end{proof}

\begin{theorem}[Пикара]\thmslashn
	
	Пусть $z_0$ -- существенная особая точка $f$. Тогда $\forall \epsilon > 0 \;\; f(0 < \abs{z - z_0} < \epsilon)$ -- все комплексные числа, возможно без одного.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Доказываться это не будет, ибо сложно и не очень нужно.
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	У $e^{\frac1z}$ $0$ -- существенная особая точка. 
	
	$e^{\frac1z}$ не принимает значение $0$.
	
	$\implies$ принимает все значения из $\C \setminus \{0\}$ в $0 < \abs{z} < \epsilon$.
\end{example}

\begin{exerc} доказать
\end{exerc}

\Subsection{\S4. Вычеты}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$z_0 \in \C$ -- особая точка $f$.
	
	Вычет функции $f$ в точке $z_0$ --- $c_{-1}$ (коэффициент при $\frac{1}{z-z_0}$ в ряде Лорана).
	
	$\res\limits_{z = z_0} f$
	
	$z_0 = \infty$ вычет функции $f$ в точке $\infty$ --- $-c_{-1}$ (коэффициент при $\frac1z$ в ряде Лорана).
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Пусть $f$ голоморфна в $0 < \abs{z-a} < R$ и $0 < r < R$. Тогда $\int\limits_{\substack{\abs{z-a} = r\\ \circlearrowleft }} f(z) \,dz = 2\pi i \cdot \res\limits_{z=a} f$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n(z-a)^n$ равномерно сходится при $\abs{z-a} = r$.
			
			$\int\limits_{\substack{\abs{z-a} = r\\ \circlearrowleft} } f(z) \,dz = \int\limits_{\abs{z-a} = r} \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n (z-a)^n \,dz = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n \int\limits_{\abs{z-a} = r} (z-a)^n \,dz \color{red}=\color{black}$
			
			
			$z = re^{i\phi} + a$
			
			$\color{red}=\color{black} \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n \int\limits_0^{2\pi} r^n e^{in\phi} \cdot re^{i\phi} \cdot i \, d\phi = i \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n r^{n+1} \int\limits_0^{2\pi} e^{i(n+1)\phi} \,d\phi = 2\pi ic_{-1}$.
		\end{proof}
		
		\item Если $a$ -- полюс $\le n$-ого порядка, то
		
		$\res\limits_{z = a} f = \lim\limits_{ z \to a} \frac{1}{(n-1)!} \frac{d^{n-1}}{dz^{n-1}} ((z-a)^n f(z))$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(z) = \sum\limits_{k = -n}^{\infty} c_k (z-a)^k$
			
			$(z-a)^n f(z) = \sum\limits_{k = 0}^{\infty} c_{k-n} (z-a)^k$
			
			Нужен коэффициент при $(z-a)^{n-1}$. Это $n-1$-я производная в точке $a$, деленная на $(n-1)!$.
			
		\end{proof}
		
		\item Если $a$ -- полюс $1$-го порядка, то 
		
		$\res\limits_{z = a} f = \lim\limits_{z \to a} (z-a)f(z)$.
		
		\item $f = \frac{g}{h}$ $g$ и $h$ голоморфны в окрестности точки $a$.
		
		$g(a) \ne 0, \; h(a) = 0, \; h'(a) \ne 0$.
		
		Тогда $\res\limits_{z=a} f = \frac{g(a)}{h'(a)}$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\res\limits_{z=a} f = \lim\limits_{ z \to a} (z-a)f(z) = \lim\limits_{z \to a} \frac{z-a}{h(z)} g(z) = \lim\limits_{z \to a} \frac{z-a}{h(z) - h(a)} g(z) = \frac{g(a)}{h'(a)}$
		\end{proof}
		
		\item Если $\lim\limits_{ z \to \infty} f(z) = A \in \C$, то $\res\limits_{z = \infty} f = \lim\limits_{z \to \infty} z(A-f(z))$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(z) = A + \sum\limits_{n = -\infty}^{-1} c_n z^n \implies z(A-f(z)) = -\sum\limits_{n = -\infty}^{-1}c_n z^{n+1} \to -c_{-1}$.
		\end{proof}
		
		\item $\res\limits_{z = \infty} f = -\res\limits_{z = 0} \frac{1}{z^2} f(\frac1{z})$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n z^n$
			
			$\frac{1}{z^2} f(\frac1z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n \frac{1}{z^{n+2}}$.
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}